{
  "metadata": {
    "exam_type": "108",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "犯罪偵查學",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50350"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "刑事訴訟法第 245 條規定:偵查,不公開之。依據 108 年 3 月 15 日修\n正發布之偵查不公開作業辦法,請說明:(25 分)\n①偵查不公開之目的?(第 2 條)\n②案件在偵查中,絕對禁止事項?(第 9 條)\n③那些情形之下,經審酌公共利益之維護或合法權益之保護,認有必要\n時,偵查機關或偵查輔助機關得適度公開或揭露偵查程序或偵查內\n容?(第 8 條)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "臺灣四面環海,毒品或製毒原料絕大多數來自境外,常見的跨境(國)\n運輸毒品管道可分為空路、海路,請分述這 2 種運輸管道常見的毒品走\n私模式及手法?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "有關檢警聯繫配合辦案,下列敘述何者正確? 1警察接獲報案,不論是否屬其管轄責任之案件,應先受理並做必要處置,並迅速通知管轄分局 所屬分駐派出所處理 2檢察事務官或法警拘捕人犯或執行搜索、扣押時,得憑證明文件請求當地警察機關協助,受請 求警察機關不得拒絕 3警察機關對於違反社會秩序維護法之行為,同時涉嫌違反刑事法律或少年事件處理法,於移送 檢察官或少年法庭審理時,應於移送(報告)書上,以明顯戳記註明被移送人行為同時違反社 會秩序維護法 4司法警察機關對於其移送案件之被告受羈押者,認為有帶同被告外出繼續追查贓證、其他正犯 或共犯之必要時,得報請檢察官核發偵查指揮書,交警察機關帶同被告繼續查證,惟應於當日 下午11時前解交檢察官",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "234",
        "C": "124",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關偵查刑案,得函送管轄法院或檢察署者,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "告訴乃論案件,經撤回告訴,或尚未調查完竣,而告訴權人已向檢察官告訴者",
        "B": "犯罪證據不明確,但被害人堅持提出告訴者",
        "C": "證據證明力薄弱或行為事實是否構成犯罪顯有疑義者",
        "D": "全案雖未調查完畢,但經依法提起自訴或向檢察官告訴者"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪案件管轄責任區分,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "竊車恐嚇取財:由車輛發現地之警察機關負責偵辦",
        "B": "網鴿恐嚇取財:由被害人工作地或飼養鴿子之所在地之警察機關偵辦",
        "C": "境外犯罪,以被害人之居住地、工作地、家屬居住地,依序之警察機關為管轄機關",
        "D": "網路詐欺案件,涉及帳戶匯款,比照經濟詐欺案件涉及帳戶匯款之管轄律定,即以帳戶開立人 工作地之警察機關負責偵辦"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "有關告訴乃論案件,下列敘述何者正確? 1未逾越6個月之告訴期間。但得為告訴之人有數人者,其一人遲誤期間者,效力不及於他人 2撤回告訴應於第二審辯論終結前 3犯罪被害人已死亡者,依刑事訴訟法第233條第2項規定,得為告訴之人行使告訴權,不得與 被害人明示之意思相反 4委任代理代行告訴之案件,警察人員認為必要時,得命告訴權人本人到場",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "234",
        "C": "124",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊規定,情報之處理程序,下列何者為正確?1分析 2研判 3運用 4登記",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "2134",
        "B": "1243",
        "C": "4123",
        "D": "2143"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "現場應依任務需要,將現有人員(擔任警戒任務者外)區分為調查組及勘察組,下列何者非屬調 查組之任務?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "對於現場附近之環境、交通狀況及案發當時之天候、風向、氣溫等進行必要之觀察",
        "B": "研判犯罪嫌疑人進出路線,犯罪時間、方法、手段、工具、犯行、過程等,以明瞭犯罪事實",
        "C": "訪問被害人、報案人、發現人或其他關係人,了解案發時及案發前後,有無發現任何可疑之人、 事、物等,俾發掘可能之線索",
        "D": "如案情需要,對於現場相關處所進行搜查,尋找可能遺留之各種跡證"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據,得使用通知書通知其到場接受詢問,有關通知書之 送達及詢問的敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "應受送達人拒絕收領而無法律上理由者,得將通知書留置於送達處所,將送達情形於送達證書 記明後附卷",
        "B": "送達人應製作送達證書,交應受送達人簽名、蓋章或按指印;如未獲會晤應受送達人者,不得 將文書交予有辨別事理能力之同居人或受僱人代收",
        "C": "經合法通知到場者,應依原定時間及處所即時詢問,不得拖延;惟其選任之辯護人於指定時、 地未到場者,不得即時詢問,以維嫌疑人權益",
        "D": "經通知到場之犯罪嫌疑人,於詢問完畢後囑其返回,必要時由其家屬帶回,不得派員送返"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "有關辯護人在場之限制,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "辯護人在警察機關不得檢閱卷宗、證物或抄錄、攝影,惟得許其於執行搜索、扣押、勘驗或勘 察時在場,以維當事人權益",
        "B": "辯護人接見犯罪嫌疑人時,司法警察人員應在場,防止發生湮滅、偽造、變造證據或勾串共犯 或證人",
        "C": "詢問證人非有必要時,犯罪嫌疑人及辯護人不得在場;證人指證犯罪嫌疑人時,該犯罪嫌疑人 之辯護人得在場",
        "D": "辯護人有無於司法警察官或司法警察詢問犯罪嫌疑人時在場,應於詢問筆錄內記明"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "為確保指認犯罪嫌疑人之正確性,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "犯罪嫌疑人係社會知名人士、與指認人互相熟識、曾與指認人長期近距離接觸或為經當場或持 續追緝而逮捕之現行犯或準現行犯者,得以單一指認方式為之",
        "B": "實施指認,應指派非案件偵辦人員辦理,但因情況急迫或事實上之原因不能為之,而有全程連 續錄音及錄影者,不在此限",
        "C": "實施指認,應依指認人描述之犯罪嫌疑人特徵,安排三名以上於外型無重大差異之被指認人, 供指認人進行真人選擇式列隊指認",
        "D": "指認應於設置單面鏡之偵詢室或適當處所進行,並全程連續錄音及錄影。但有急迫情況且經記 明事由者,不在此限"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "有關疑似性侵害案件證物袋及相關證物鑑定後保管及後續處理流程,下列敘述何者正確? 1被害人血液及胚胎,於鑑定後由實驗室保存6個月後銷毀 2案件經告訴、自訴或警察機關移送者,證物袋及相關物證,應留存警察機關證物室,低溫冷藏 保管 3性侵害案件被害人採證後無法聯繫或未報案者,其證物袋及相關證物送刑事局鑑定後,鑑定書 依法保存 4證物袋及相關證物自採樣蒐集起,存放保管1年6個月後,仍無法聯繫被害人或查無其他證據 者,證物得進行銷毀",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "234",
        "C": "124",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場數位證物,處理時應注意事項,下列敘述何者正確? 1電腦主機:現場蒐證完畢後,移除電源及其他連接線材 2儲存裝置:勿複製任何檔案至儲存裝置,以保持證物完整性 3行動裝置:現場查扣行動裝置,應立即關機以隔絕其通訊及網路功能 4網路設備:應先立即中斷網路設備運作,並查看所有連接之設備(注意以無線方式連接之行動 裝置),以蒐集相關資料",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "23",
        "C": "34",
        "D": "14"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑案現場數位證物的扣押,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "執行扣押時,以扣押整套電腦設備為宜,包含電腦主機、螢幕、鍵盤、電源線及其他連接線等 設備",
        "B": "數位證物查扣、代保管或搬運,應於包裝盒或機體上足以改變其內資料之接口施以封緘,證物 交接並應維持證物監督鏈之完整",
        "C": "扣押物品時,避免使用原扣押物的包裝或紙箱,以免扣押證物受損,影響其證據力,尤其是電 腦主機內含所有重要證據,更須小心拆裝搬運",
        "D": "數位證物採取後應先進行初篩程序,並評估證物送鑑刑事局之必要性,以決定送鑑之先後順序"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "檢察官對於司法警察官或司法警察移送或報告之案件,認為調查未完備者,所採取的措施,下列 敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "將卷證發回命其補足",
        "B": "發交其他司法警察官或司法警察調查",
        "C": "得限定時間命其補足或調查",
        "D": "逕行簽結"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場有各種搜尋方式,偵查人員發現現場屍體有槍傷,隨即尋找彈頭等物證,此方法之運用 屬於下列何種搜尋法?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "連結式",
        "B": "線條式",
        "C": "放射式",
        "D": "分區式"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "偵查理論有所謂四面向連結理論,下列何者不屬於四面向連結理論的面向?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "物證",
        "B": "犯嫌",
        "C": "現場",
        "D": "人證"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "偵查技術可依動、靜態屬性,分為動態/功勢及靜態/非功勢兩類,下列何者屬於動態/功勢之技術? 1布建諮詢 2查訪 3測謊 4犯罪剖繪",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "124",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "針對特定犯罪過程,作分格影像畫面之慢速觀察,以確定犯罪行為細節及順序,以重建歹徒犯罪 過程,係屬於何種錄影監視影像之觀察法?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "特定目標比對法",
        "B": "犯罪過程比對法",
        "C": "時間區段比對法",
        "D": "逐一畫面分析法"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪剖繪與地緣剖繪原理之論述,下列何者正確?1犯罪現場反映犯罪者人格 2簽名特徵 都很類似 3地緣剖繪有引用犯罪型態理論 4地緣剖繪適用於連續性犯罪的偵查",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "134",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "有關現場勘察與搜尋之論述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "若基於找尋歹徒入侵路線及可能遺留之跡證,則應由內而外",
        "B": "若要找尋歹徒逃脫時所掉落之跡證,則應由近而遠",
        "C": "若欲尋找可能的兇器,則應由低而高",
        "D": "若基於採證目的而搜尋跡證,則應由顯至潛"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "被跟監對象四周街道巷弄均部署跟監者,並隨對象移動而移動全面監控,係屬下列何種跟監方法?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "三角跟監法",
        "B": "平行跟監法",
        "C": "方陣跟監法",
        "D": "定線跟監法"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察甲因他人之告發,而懷疑乙涉嫌性侵被害人丙,下列有關實施通知之偵查作為,何者正 確?1乙經合法通知,無正當理由不到場者,得報請檢察官核發拘票 2甲為調查犯罪情形及蒐 集證據之必要,得使用通知書通知丙到場說明 3通知書,應記載無正當理由不到場者,得命拘 提 4通知書,由司法警察官簽名",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "124",
        "D": "12"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "有關現場勘察採證之論述,何者正確?1重大刑案由管轄警察分局長或其代理人擔任現場指揮官 2刑案現場任務編組的調查組長,可由資深之偵查人員擔任 3刑案現場任務編組的勘察組長, 可由偵查隊長擔任 4刑警大隊長抵達現場後,應立即從事犯罪調查工作",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "124",
        "D": "12"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "有關拘提或逮捕及其後處置之論述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "有事實足認為犯刑法第185條之3不能安全駕駛罪之犯罪嫌疑重大,經被盤查而逃逸,而情況 急迫者,司法警察得逕行拘提之",
        "B": "司法警察逮捕犯罪嫌疑人,得逕行搜索其立即可觸及之處所",
        "C": "司法警察逮捕刑法第185條之3不能安全駕駛罪之現行犯者,得經檢察官之許可不予解送",
        "D": "司法警察因調查犯罪情形及蒐集證據之必要,得違反逮捕到案犯罪嫌疑人之意思,採取其指紋"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "有關司法警察調查犯罪之論述,下列何者正確?1司法警察知有犯罪嫌疑者,應即開始調查 2於其管轄區域內,應受司法警察官或檢察官之命令偵查犯罪 3實施調查犯罪有必要時,應封 鎖犯罪現場並為即時之勘察 4檢察官對其所移送之案件,認為調查未完備者,得發交其他司法 警察調查",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "124",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "有關組織犯罪防制條例所稱「犯罪組織」之論述,下列何者正確?1犯罪組織必須有 3 人以上 2限於以實施強暴、脅迫、詐術、恐嚇為手段或最重本刑逾 5 年有期徒刑之刑之罪 3組成必須 具有持續性及牟利性之有結構性組織 4犯罪組織須有內部管理結構性為必要",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "124",
        "D": "12"
      }
    }
  ],
  "year": 108,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "犯罪偵查學",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\108年\\犯罪偵查學\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}